[大家也是支那] 台灣軍官勾結商黑 購支那劣質軍備

台灣軍隊又爆醜聞！當地警方昨指，陸軍司令部後勤指揮部在採購戰術軍車時，有部隊官員涉受賄，多年來勾結多間軍備廠商及黑幫份子，以非法圍標方式購入大陸製劣質作戰裝備，再賤賣庫存的台製正規軍備，實行兩頭獲利，涉案違法採購金額至少達6,000萬新台幣（下同，約1,540萬港元）。20名涉案軍人及廠家昨被調查。

新北市地檢署昨公佈這宗官商黑集體貪瀆弊案。案情指，包括劉姓男子等人以各自經營的18家公司名義，長期承接陸軍司令部後勤指揮部旗下、位於新北市鶯歌區的汽車基地勤務廠所辦理，包括台軍悍馬車、中型戰術輪車等軍用貨車的機件、引擎零件等的相關採購案。這些人當中部份並涉黑幫背景。

檢方指，劉男等人為求順利得標確保獲利，共組圍標集團，於標案開標前，先以談妥權利金使參與圍標的廠商都不投標，再在開標前，以各標案決標金額1％，買通在汽基廠辦理採購業務的一名黃姓士官。黃男受賄後便向圍標集團洩漏底價，以及抽換標單等，從而確保圍標集團能順利中標。

中標後為進一步減少付出成本，集團竟交付由大陸進口的劣質產品。劉男等並買通在汽基廠承辦軍備驗收業務的一名張姓士官長，讓張協助偽造出合格的安裝試用報告，令劣質戰備得以順利驗收。此外，張男及黃男為免庫房存放過多戰備品，更涉偷偷把正規台製戰備交給劉男等人，讓他們拿到市面賤賣，藉機多賺一筆。

警方經過1年多的監聽和調查，估計有問題的標案逾百件，且涉案時間或長達多年。在多個標案中，劉男等人先以電話約好該次標案的金額、數量及品項等，然後齊齊在快餐店開會以決定該次由誰得標。最後劉男等人便會致電軍方受賄人員聯絡，並在汽基廠外向張男等交付賄款。

警方目前就其中30件標案進行調查，至今部份調查出的違法採購金額高達6,000萬元。警方並認定劉男等人的行為嚴重影響台軍的軍用車輛性能，以及危害官兵生命安全，損害台軍作戰能力，昨派員到涉案的汽基廠和劉姓廠商等人的公司作搜索，並約談20名可能涉案的軍人及廠商，隨後將陸續移送地檢署作複訊。

台灣《蘋果日報》/中央社